---
layout: post
title:  "4 Tools SEO Untuk Mencari Konten dan Meningkatkan Trafic"
author: ilham
categories: [ SEO, tutorial ]
image: https://1.bp.blogspot.com/-D4NEwlmdbgI/YOKoct1hzYI/AAAAAAAABUU/7PBNzL-e5f4QCw0ksxGL-2pr2bdl0A5CwCPcBGAYYCw/s0/20210705_133532_0000.jpg
tags: [SEO, featured]
---
<p class="title">4 Tools SEO berikut ini sangat membantu untuk mencari konten dan meningkatkan rangking serta kualitas artikel.</p><p>Dalam menerbitkan sebuah konten yang berpacu dengan mesin pencari seperti google kamu butuh pemahaman yang namanya SEO. SEO atau Search Engine Optimization merupakan sebuah proses sistematis yang bertujuan untuk meningkatkan kualitas konten dan menjangkau lebih banyak pengunjung.</p><p>Dalam dunia SEO, ada beberapa tools yang bisa digunakan untuk memudahkan kita, seperti dalam hal mencari konten yang tepat, keyword yang bagus, backlink, serta meningkatkan kualitas konten Dimata mesin pencari.</p><p>Berikut ini ada beberapa tools yang bisa digunakan untuk membantu mewujudkan semua hal tersebut.</p><h2 style="text-align: left;">Google Trend</h2><table align="center" cellpadding="0" cellspacing="0" class="tr-caption-container" style="margin-left: auto; margin-right: auto;"><tbody><tr><td style="text-align: center;"><a href="https://1.bp.blogspot.com/-jgL6OqnEz2M/YOKas4XfF5I/AAAAAAAABTs/o8YJ_j-KPG0DHmUxHP_PJbATt3jIZutaQCLcBGAsYHQ/s1013/IMG_20210705_123708.jpg" imageanchor="1" style="margin-left: auto; margin-right: auto;"><img border="0" data-original-height="416" data-original-width="1013" src="https://1.bp.blogspot.com/-jgL6OqnEz2M/YOKas4XfF5I/AAAAAAAABTs/o8YJ_j-KPG0DHmUxHP_PJbATt3jIZutaQCLcBGAsYHQ/s16000/IMG_20210705_123708.jpg" /></a></td></tr><tr><td class="tr-caption" style="text-align: center;">Foto: Screenshoot Google Trend</td></tr></tbody></table><p style="text-align: left;">Google Trend merupakan alat buatan Google yang digunakan untuk mencari keyword yang gelas serta menemukan konten yang sedang trending di mesin pencari.</p><p style="text-align: left;">Alat ini memiliki beberapa fitur menarik seperti pelajari, dengan fitur tersebut kamu bisa mengetikan kata kunci yang sesuai dengan jenis konten kamu dan dapat mengetahui data-data lebih lanjut, salah satunya seperti wilayah pengunjung yang paling sering mencari keyword tersebut, topik terkait serta kuberi terkait.</p><p style="text-align: left;">Selain itu, dengan Google Trend kamu juga bisa mengetahui topik yang sedang trending di mesin pencari, dengan begitu kamu bisa menemukan konten apa yang bisa kamu buat dan dapat meraih trafik yang bagus.</p><h2 style="text-align: left;">Twitter</h2><table align="center" cellpadding="0" cellspacing="0" class="tr-caption-container" style="margin-left: auto; margin-right: auto;"><tbody><tr><td style="text-align: center;"><a href="https://1.bp.blogspot.com/--PWNIsv8sYg/YOKbi9hChKI/AAAAAAAABT0/L57xz0Z2bmo1pmcysfec9K2fJ68fcIo3ACLcBGAsYHQ/s640/luke-chesser-2Bdyxgz3OM0-unsplash.jpg" imageanchor="1" style="margin-left: auto; margin-right: auto;"><img border="0" data-original-height="439" data-original-width="640" src="https://1.bp.blogspot.com/--PWNIsv8sYg/YOKbi9hChKI/AAAAAAAABT0/L57xz0Z2bmo1pmcysfec9K2fJ68fcIo3ACLcBGAsYHQ/s16000/luke-chesser-2Bdyxgz3OM0-unsplash.jpg" /></a></td></tr><tr><td class="tr-caption" style="text-align: center;">Foto: Unsplash/Luke Chesser</td></tr></tbody></table><p style="text-align: left;">Loh kok Twitter??. Pasti pertanyaan tersebut akan terlintas dipikiran kamu ketika mendengar salah satu sosial media terkenal tersebut di dalam list tools SEO. Lantas kenapa Twitter bisa menjadi alat yang bermanfaat?.</p><p style="text-align: left;">Ada banyak hal yang bisa dilakukan Twitter untuk meningkatkan trafik serta rangking dari website kamu. Seperti kamu bisa membagikan link postingan artikel yang kamu buat dan mendapatkan backlink gratis, serta kamu juga bisa menggunakan Twitter sebagi pencari topik menarik melalui hastag yang sedang trending.</p><p style="text-align: left;">&nbsp;Ini sangat bermanfaat, apalagi untuk kamu yang bekerja sebagi penulis konten atau Copywriter di bidang hiburan, gaya hidup, serta jurnalis yang membahas seputar politik dan lainya.</p><h2 style="text-align: left;">Schema Markup Generator</h2><table align="center" cellpadding="0" cellspacing="0" class="tr-caption-container" style="margin-left: auto; margin-right: auto;"><tbody><tr><td style="text-align: center;"><a href="https://1.bp.blogspot.com/-8BzrGY07W4w/YOKcXwdQZgI/AAAAAAAABT8/oPYvnVDjDnU9r1muJQcS30l6heeDORRJACLcBGAsYHQ/s1003/IMG_20210705_124435.jpg" imageanchor="1" style="margin-left: auto; margin-right: auto;"><img border="0" data-original-height="498" data-original-width="1003" src="https://1.bp.blogspot.com/-8BzrGY07W4w/YOKcXwdQZgI/AAAAAAAABT8/oPYvnVDjDnU9r1muJQcS30l6heeDORRJACLcBGAsYHQ/s16000/IMG_20210705_124435.jpg" /></a></td></tr><tr><td class="tr-caption" style="text-align: center;">Foto: Screenshoot Technical SEO</td></tr></tbody></table><p style="text-align: left;">Schema Markup sangat penting dalam kebutuhan SEO, terutama untuk menentukan tampilan konten di kueri pencarian sesuai dengan jenis konten tersebut.&nbsp;</p><p style="text-align: left;">Seperti jika kamu menulis konten resep kamu harus menggunakan Schema Markup resep, dengan begitu tampilan di kueri pencarian akan ditampilkan di tempat resep serta mudah ditemukan oleh pengunjung.</p><p style="text-align: left;">Tentunya dengan menulis konten yang SEO yang berkualitas serta dengan Schema Markup yang tepat, konten mu akan banyak mendatangkan pengunjung serta meningkatkan rangking website.</p><h2 style="text-align: left;">Google Keywords Planer</h2><table align="center" cellpadding="0" cellspacing="0" class="tr-caption-container" style="margin-left: auto; margin-right: auto;"><tbody><tr><td style="text-align: center;"><a href="https://1.bp.blogspot.com/-nSz6Ermk--Q/YOKc_WSL10I/AAAAAAAABUE/_3vFu9cGUW05Icp66shw_R9NUTi8XtylwCLcBGAsYHQ/s739/images%2B%252815%2529.jpeg" imageanchor="1" style="margin-left: auto; margin-right: auto;"><img border="0" data-original-height="415" data-original-width="739" src="https://1.bp.blogspot.com/-nSz6Ermk--Q/YOKc_WSL10I/AAAAAAAABUE/_3vFu9cGUW05Icp66shw_R9NUTi8XtylwCLcBGAsYHQ/s16000/images%2B%252815%2529.jpeg" /></a></td></tr><tr><td class="tr-caption" style="text-align: center;">Foto: support.google.com</td></tr></tbody></table><p style="text-align: left;">Tools yang satu ini telah menjadi alat favorit bagi para digital marketer untuk mencari keyword yang tepat di kueri pencarian google. Selain itu, hal yang paling disukai adalah database-nya yang selalu update.</p><p style="text-align: left;">Google Keyword Planner sebenarnya merupakan bagian dari platform iklan milik google untuk mendapatkan keyword yang tepat dalam beriklan di google, namun kamu bisa menggunakan ini untuk menemukan kata kunci yang tepat dalam membuat konten kedepanya.</p><p style="text-align: left;">Itu dia beberapa tools atau alat SEO yang dapat membantu kamu mencari konten serta meningkatkan rangking dari website. Jika kamu punya rekomendasi alat lain, jangan sungkan untuk membagikannya di kolom komentar. Jangan lupa juga untuk mem-bookmark blog Writer Nation jika kamu suka konten-konten yang ada disini serta tidak ketinggalan update terbaru nantinya. Sekian dan terimakasih.</p>
